# StudentService

Веб сервис для работы с данными сущности "Студенты".

## Настройка окружения
Для корректного запуска сервиса на компьютере, на котором планируется запуск, необходимо развернуть компоненты:
1. SQL Server (2014 и выше)
2. RabbitMQ

Для простой и быстрой настройки окружения рекомендуется использовать контейнеры в docker.

### Для установки и настройки SQL Server в Docker необходимо в консоли выполнить команду: 
```
docker run -e 'ACCEPT_EULA=Y' -e 'SA_PASSWORD=yourStrong(!)Password' -p 1433:1433 -d mcr.microsoft.com/mssql/server:2017-latest
```
Более подробно про установку и настройку SQL Server в Docker можно прочесть в статье [SQL Server in Docker](https://hub.docker.com/_/microsoft-mssql-server)

### Для установки и настройки RAbbitMQ в Docker необходимо в консоли выполнить команду:

```
docker run -p 15672:15672 -p 5672:5672 -d --hostname my-rabbit --name RabbitMQ rabbitmq:3.8.2-management
```
Для того чтобы после установки RabbitMQ была доступен веб интерфейс настройки "кролика", необходимо установить `management` версию RabitMQ. Более подробно про установку и настройку RabbitMQ в Docker можно прочесть в статье [RabbitMQ in Docker](https://hub.docker.com/_/rabbitmq). Описание `management` версии доступно в соответствующем разделе статьи.

## Построение сервиса
Для построения сервиса необходимо запустить скрип построения командой

```
./build.ps1
```

После успешного построения сервиса в каталоге `.\Tests\CodeCoverageReport\` станет доступен файл `index.htm` с отчетом о покрытии кода сервиса unit-тестами.

## Развертывание базы данных
Для поставки изменений базы данных рекомендуется использовать Entity Framework Mirgrations. 

Для настройки использования миграций необходимо предварительно установить на сервер/разработческий компьютер EF Core .NET CLI tools так как описано в [инструкуции](https://docs.microsoft.com/ru-ru/ef/core/miscellaneous/cli/dotnet).

Для того, чтобы развернуть базу данных необходимо в консоли (powershell/cmd) выполнить команду:
```
dotnet ef database --startup-project "Sources\StudentService.Instance\StudentService.Instance.csproj" --project "Sources\StudentService.Data\StudentService.Data.csproj" update
```
## Конфигурирование сервиса

Настройки сервиса расположены в файле ``` appsettings.json ```. В нем же указывается строка подключения к базе данных и к сервису очередей RabbitMQ.

## Запуск сервиса

В процессе построения в папке ```./artifacts/packages``` будет создан NuGet пакет с исполняемыми файлами сервиса.

Для запуска сервиса необходимо извлечь содержимое NuGet пакета и выполнить команду

```
dotnet lib/netcoreapp2.2/StudentService.Instance.dll
```

или запустить исполняемые файлы, созданные в процессе посторения командой

```
.\artifacts\publish\StudentService.Instance.exe
```

После успешного запуска сервиса должнен быть доступен следующий метод: 

- ```GET localhost:5000/health``` 

В случае успешного запуска сервиса будет получен ответ ```200 - OK```. 

## Описание веб методов

Описание веб методов сервиса доступны по [ссылке](http://localhost:5000/swagger/index.html) при условии, что сервис запущен. В случае, если сервис развернут не на локальной машине, то необходимо заменить адрес сервиса и номер порта на соответствующие. 
